---
layout: eco-label
title: Еко-мітка
---
У 2020 році Umweltbundesamt («Німецька агенція з навколишнього середовища») розповсюдила критерії надання екосертифікації міткою Blauer Engel для програмного забезпечення для робочих станцій. Серед категорій сертифікації енергоефективність, подовження потенційного строку експлуатації обладнання та автономність користувача… і усе це чудово компонується із вільним і відкритим програмним забезпеченням.

Проєкт BE4FOSS поширює екосертифікацію на ресурсоефективне програмне забезпечення у спільноті вільного відкритого програмного забезпечення. Отримання мітки Blauer Engel відбувається у 3 кроки: (1) вимірювання, (2) аналіз та (3) сертифікація.

1. **Вимірювання** у відповідних лабораторіях, зокрема у лабораторії KDAB у Берліні
1. **Аналіз** за допомогою статистичних інструментів, зокрема OSCAR (Open source Software Consumption Analysis in R)
1. **Сертифікація** шляхом подання звіту щодо виконання критеріїв Blauer Engel

Серед переваг, які надає екомітка, такі:

- Визначення досягнення високих стандартів нешкідливого для середовища дизайну програмного забезпечення
- Показ переваг вільного програмного забезпечення у порівнянні із альтернативами
- Збільшення запиту щодо впровадження серед споживачів
- Просування прозорості у екологічному аспекті програмного забезпечення
